<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Big Branch Theory Podcast</title>
    <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/</link>
    <description>Recent content on The Big Branch Theory Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-Es</language>
    <copyright>Esta obra está bajo una Licencia Creative Commons Atribución 4.0 Internacional.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Apr 2020 16:20:12 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Formación y experiencia como programador</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/formaci%C3%B3n-y-experiencia-como-programador/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 16:20:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/formaci%C3%B3n-y-experiencia-como-programador/</guid>
      <description>Formación y experiencia como programador Hoy nos llenamos de valentía e intentamos hablar sobre un tema muy amplio y complejo. Damos un pequeño repaso a cosas que nos funcionan en cada una de nuestras circunstancia y cosas que nos han funcionado en el pasado. Desde nuestra etapa inicial muy vinculada a la universidad a nuestro día a día donde hay que compaginar y encontrar un buen balance. Si tienes algo que aportar contacta con nosotros y hablemos para hacer el podcast más diverso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microservicios</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/microservicios/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/microservicios/</guid>
      <description>Microservicios Segunda entrega con un formato algo distinto, debatimos un poco sobre nuestra experiencia desde que empezamos con microservicios hasta la actualidad y como hemos ido cambiando de parecer. Encontrando todas las fortalezas y pasando por los posibles problemas de esta arquitectura. Si tienes algo que aportar contacta con nosotros y hablemos para hacer el podcast más diverso. En este episodio participan:
 Alfredo Casado (https://twitter.com/AlfredoCasado) Daniel Ojeda (https://twitter.com/SuuiGD) Juan Vega (https://twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pair Programming</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/pair-programming/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/pair-programming/</guid>
      <description>Pair Programming En este episodio hablamos sobre como ve cada uno de nosotros el Pair Programming, que dificultades hemos encontrado aplicandola, recordamos algunos mitos y finalmente hacemos un pequeño resumen para quienes que esten interesado en ponerse manos a la obra. Si tienes algo que aportar contacta con nosotros y hablemos para hacer el podcast más diverso. En este episodio participan:
 Alfredo Casado (https://twitter.com/AlfredoCasado) Daniel Ojeda (https://twitter.com/SuuiGD) Juan Vega (https://twitter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>