<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on The Big Branch Theory Podcast</title>
    <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on The Big Branch Theory Podcast</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>Esta obra está bajo una Licencia Creative Commons Atribución 4.0 Internacional.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 18:00:12 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Developer Experience</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/developer-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 18:00:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/developer-experience/</guid>
      <description>Developer Experience Este episodio hablamos sobre Developer Experience. Una disciplina que se esta poniendo últimamente muy de moda dentro del mundo de desarrollo de software. Queremos contar un poco la experiencia que tenemos en nuestro día a día con ello y nuestras aventuras y desventuras con nuestros aciertos y equivocaciones. Al ser un tema muy génerico y que tiene muchas vertientes dentro de la misma, nos vamos a enfocar sobre la de desarrollo de herramientas y tooling interno dentro de los equipos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Single Responsablity ¿Principle?</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/single-responsablity/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 18:00:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/single-responsablity/</guid>
      <description>Single responsability ¿Principle? En este podcast queremos analizar un poco más en profundidad este famoso principio. Creemos que en ocasiones el principio se entiende de una manera algo superficial y nuestro diseño no está obteniendo el verdadero valor que podría de este principio. Incluso una aplicación del principio entendido de manera superficial podría ser contraproducente en algunos escenarios.
Si cuando piensas en este principio te surgen dudas como:
 ¿Es realmente un principio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre Testing</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/sobre-testing/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 21:32:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/sobre-testing/</guid>
      <description>Sobre testing Para los que nos conocéis, sabréis que este va de uno de nuestros temas favoritos: Testing 😂 Es una charla bastante informal en la que comentamos algunos detalles que nos han ayudado a desarrollar tests. Juan trabaja en un proyecto muy grande con muchas decisiones de arquitectura ya tomadas, mientras Ronny habla desde la perspectiva de un proyecto relativamente nuevo. Independientemente del escenario es importante que los tests nos den feedback pronto, nos den confianza, puedan adaptarse a cambios y ser comprendidos por el resto del equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minimalismo Digital</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/digital-minimalism/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/digital-minimalism/</guid>
      <description>Este es nuestro primer podcast desligado del mundo del desarrollo del software, aunque intrísecamente esté relacionado. Queremos hablaros un poco de algo que últimamente a nuestros dos entrevistados (y participantes habituales del podcast) Ronny y Miguel están dedicándose a formarse e intentar practicar. Esto es Minimalismo, pero concretamente Minimalismo Digital.
Durante este podcast escucháreis que es lo que les ha llevado a aprender sobre este tema, las fuentes de inspiración y que cosas han ido poniendo en práctica de mano del entrevistador que en este caso es nuestro compañero Alfredo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Career Changing Resources</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/career-changing-resources/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/career-changing-resources/</guid>
      <description>Todos y todas hemos alguna vez leído alguna bibliografía o recurso que nos haya marcado o nos haya dejado huella. En este podcast para volver a empezar la nueva temporada de The Big Branch Theory, queríamos compartir tres de ellos que nos fueron muy queridos o que nos hayan gustado mucho (decimos tres, pero bueno, ya os daréis cuenta de que fueron algunos más).
Con este podcast queda iniciada la nueva temporada de The Big Branch Theory, os invitamos a disfrutar con nosotros una vez más y se vienen cosas apasionantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Product Teams Edu Ferro</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/product-teams-edu-ferro/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 19:29:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/product-teams-edu-ferro/</guid>
      <description>Product teams con Eduardo Ferro En este episodio tenemos una entrevista con Eduardo Ferro. Si bien consideramos a Edu un referente en el ámbito técnico, también tiene una visión muy pragmática respecto al desarrollo de productos. Actualmente trabaja en clarity como engineering manager de plataforma. En este episodio Edu nos cuenta que características tiene un equipo de producto.
Para que os hagáis una idea del contenido del podcast, la charla gira en torno a estas preguntas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deuda Tecnica en El Dia a Dia</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/deuda-tecnica-en-el-dia-a-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/deuda-tecnica-en-el-dia-a-dia/</guid>
      <description>Durante los últimos episodios hemos hablado mucho sobre la sostenibilidad de software, primero hablamos sobre la definición más formal de Deuda Técnica y luego entramos en otros matices y formas de ver las cosas respecto al software sostenible hablando de Caring Task y de cómo nos ayuda ese enfoque distinto en el día a día.
Así que para cerrar este bloque temático presentamos un podcast donde entramos en detalle a bajo nivel de como es nuestro día a dia para gestionar la dualidad de la evolución rápida y el mantenimiento sostenible del software, lo que comúnmente se podría llamar: &amp;ldquo;pagar Deuda Técnica&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caring Task con Manuel Rivero, Parte 2.</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/caring-task-deuda-tecnica-manuel-rivero-parte-2/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/caring-task-deuda-tecnica-manuel-rivero-parte-2/</guid>
      <description>Como ya avisamos en la primera parte volvemos a hablar de Caring Tasks, pero esta vez incluyendo a Alfredo y Miguel en la conversación para aportar como fue llevar todo esto a la prática en otros dos equipos de Madrid.
Recordar tambien que Manuel Rivero ha públicado un post en el blog de codesai donde profundiza en este tema.
En este episodio participan
 Alfredo Casado Juan Vega Miguel Viera Manuel Rivero  Enlances y referencias Además de que las que ya incluimos en la parte 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caring Task con Manuel Rivero, Parte 1.</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/caring-task-deuda-tecnica-manuel-rivero/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/caring-task-deuda-tecnica-manuel-rivero/</guid>
      <description>Caring Task y aporte de Valor Como mencionabamos en el episodio anterior sobre Deuda Ténica el mayor problema de la métafora es que deja fuera toda la influencia que tiene el trabajo de mantenimiento de software que no es intrinsicamente técnico. Durante una consultoría a priori de practicas técnicas Manu y Joan Valduvieco se dieron cuenta que trabajando sólo el aspecto técnico no se conseguiría un buen resultado.
Lo que propone este marco de trabajo es una redefinición del concepto de valor para empezar a considerar valioso para la empresa no sólo el trabajo hasta ahora considerado como productivo (sacar funcionalidad), si no también todo el trabajo dedicado a cuidar de la sostenibilidad del sistema que genera valor: el software y el equipo, que denominan tareas de cuidados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deuda Técnica</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/deuda-t%C3%A9cnica/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/deuda-t%C3%A9cnica/</guid>
      <description>Deuda Técnica Esta vez llegamos con un formato muy distinto y con un invitado, Ronny. En este episodio damos un repaso bibliográfico intenso para intentar definir y sentar las bases sobre algunas de las cuestiones más comunes en relación a la Deuda Técnica:
 ¿Que es la deuda técnica? ¿Como la identificamos? Tipos de deuda técnica Como hacer visible la deuda técnica asumida (Metricas, Trello, …) Consecuencias de tener deuda técnica Donde merece la pena tener deuda técnica  Si te ha gustando este episodio, estate a la espera porque seguiremos profundizando en el tema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formación y experiencia como programador</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/formaci%C3%B3n-y-experiencia-como-programador/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/formaci%C3%B3n-y-experiencia-como-programador/</guid>
      <description>Formación y experiencia como programador Hoy nos llenamos de valentía e intentamos hablar sobre un tema muy amplio y complejo. Damos un pequeño repaso a cosas que nos funcionan en cada una de nuestras circunstancia y cosas que nos han funcionado en el pasado. Desde nuestra etapa inicial muy vinculada a la universidad a nuestro día a día donde hay que compaginar y encontrar un buen balance. Si tienes algo que aportar contacta con nosotros y hablemos para hacer el podcast más diverso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microservicios</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/microservicios/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/microservicios/</guid>
      <description>Microservicios Segunda entrega con un formato algo distinto, debatimos un poco sobre nuestra experiencia desde que empezamos con microservicios hasta la actualidad y como hemos ido cambiando de parecer. Encontrando todas las fortalezas y pasando por los posibles problemas de esta arquitectura. Si tienes algo que aportar contacta con nosotros y hablemos para hacer el podcast más diverso. En este episodio participan:
 Alfredo Casado (https://twitter.com/AlfredoCasado) Daniel Ojeda (https://twitter.com/SuuiGD) Juan Vega (https://twitter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pair Programming</title>
      <link>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/pair-programming/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://thebigbranchtheorypodcast.github.io/post/pair-programming/</guid>
      <description>Pair Programming En este episodio hablamos sobre como ve cada uno de nosotros el Pair Programming, que dificultades hemos encontrado aplicandola, recordamos algunos mitos y finalmente hacemos un pequeño resumen para quienes que esten interesado en ponerse manos a la obra. Si tienes algo que aportar contacta con nosotros y hablemos para hacer el podcast más diverso. En este episodio participan:
 Alfredo Casado (https://twitter.com/AlfredoCasado) Daniel Ojeda (https://twitter.com/SuuiGD) Juan Vega (https://twitter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>